中大生物醫學報讀人數增 港女英國回流入讀冀推基層醫療

去年《施政報告》提出發展香港基因組計劃，力谷基因研究，人才需求增，連中大生物醫學課程報讀人數亦見上升。有港女回流中大攻讀生物醫學，冀成為遺傳諮詢顧問，向病人提供疾病教育；亦有同科三年級生不喜被困實驗室，到律師行為生物醫學產品申請知識產權及專利。

21歲謝斯詠（Jessie）中三後轉到英國讀書，及後回流到中文大學，現攻讀生物醫學3年級。她憶述年幼時因常患呼吸道感染，求醫時卻「次次開同一隻藥」，醫生診症較不耐煩，甚至建議她切走扁桃腺，免得麻煩；惟負笈英國後卻驚見當地層醫療成熟，不適時可獲駐校護士轉介醫院就醫，更會詳細問診，讓病人選擇治療方式，因而萌生回流香港從醫的想法。

不過，她知道本港公立醫院輪候人數多、問診時間短，未可為病人提供最適切服務，故捨讀醫而選遺傳諮詢顧問，就是希望與病人有更多溝通時間，成醫生與病人間的橋樑。她直言，雖然遺傳諮詢顧問不屬大眾熟悉的前綫醫護，但仍能向病人提供疾病教育，理解醫生工作。

有人走入律師行 處理專利申請

讀生物醫學不一定要做基因研究，同為中大生物醫學3年級生的陳樂融（Victoria）認為，學科結合知識產權和科學，非人人可勝任，亦較其他醫療學科更具挑戰，唯獨是自己不喜歡困於實驗室做研究。她選擇走入律師行，處理生物醫學產品知識產權及專利的申請，又形容跳出實驗室更能搶先看到未發布的新產品，工作新鮮且有滿足感。

中大生物醫學理學士課程副課程主任劉善雅指，報讀人數升或與政府大力推動發展基因研究有關，而第一屆同學將於明年畢業，預計就業率為100%，期望可滿足行業人才需求。

放榜廣告

生物醫學 發展機會多
鼓勵同學去做research
研究有成果嘅喜悅冇嘢可以取代到

生物醫學行業將經歷急促增長，對生物醫學專才的需求也將隨之增加。不少海外大學已開辦生物醫學學士課程，為生物醫學科學家和醫護專業提供適切訓練。可是，本港一直沒有同類型的本科課程。有見及此，港大推出生物醫學學士課程，以填補這個空缺。

學生畢業後可投身多種不同類型工作，包括從事大學、政府、醫療設備公司及生物技術機構等實驗室研究工作；藥物、醫療用品及儀器等研發及相關產業的管理和業務發展；臨床測試管理；傳媒、公關；教育；公私營醫療機構政策及行政等。他們亦具有穩固基礎繼續深造，包括申請修讀碩士、博士。

移民保證書

的確 生物醫學屬於stem科目
移民易過借火

biomed成日標榜自己可以trans medic/畢左業再讀medic，攪到每年都有一堆差一兩分入medic嘅人爭住入去中伏

起碼有second chance

ching 好似頭先已經開咗個 ust ire 嘅 post
做咩係咁叫人唔好讀醫

屌你老母有錢人仔女繼續搵到錢
窮人仔女就繼續窮
希望快啲世界末日

樓主咁樣水鳩人唔驚有報應?

你唔讀biomed讀其他野都有second chance，例如biochem，bio，甚至3寶。但如果你揀biomed，一黎人數少，二黎有好多人入biomed都係爭一兩分想入返medic，結果競爭大到仆街。如果入biomed係為左入返medic，我勸個Ｄ同學都係再考慮下。

點解永遠都可以講到自己咁高尚理想
其實講真心話唔會俾人睇唔起

利申：葡萄

鼓勵香港科研氣氛
有心做 有生涯規劃就得啦
大把出路
再唔係second degree入返medic
冇死架
唔試吓就會成世人都後悔

我鼓勵香港多元發展

人地專登應該返咗嚟讀biomedical science 好明顯就因為真心有興趣 想做research啦

讀得就應該考慮過上面嘅嘢啦
不過同意冇determination就唔好讀
任何科都係